---
id: lab3-intro
slug: /labs/lab3
sidebar_position: 1
---

# 3. Классы. Перегрузка конструкторов и операций

Алиас: `Дроби`.

## Задание

Лабораторная работа состоит из двух частей:

1. Часть 1:
   1. **Создать класс** "Дроби" для выполнения арифметических операций над обыкновенными дробями. Внутреннее представление дробей (состав полей класса) должно обеспечивать эффективное выполнение операций над дробями и может отличаться от представления дробей на экране монитора, которое должно быть удобным для пользователя. Например, внутри объекта класса "Дроби" может храниться неправильная дробь.
   2. **Разработать конструктор** по умолчанию и конструктор, который преобразует строку, содержащую внешнее представление дроби, в объект класса "Дроби".
   3. **Перегрузить операции** потокового ввода дроби с клавиатуры и вывода ее на экран монитора. При вводе выполнять сокращение дроби.
   4. **Создать многофайловый проект** и отладить программу, которая создает один объект класса "Дроби" и выводит значения его полей на экран (эта программа состоит из 5 первых операторов программы, приведённой в [Приложении 1](Instructions/SupplementMaterial1.md)).

      :::caution
      Класс "Дроби" необходимо упаковать в самостоятельную статическую библиотеку.
      :::

2. Часть 2:
   1. Дополнить класс **функциями-членами класса** и **функциями-друзьями класса**, которые необходимы для выполнения программы из [Приложения 1](Instructions/SupplementMaterial1.md).
   2. Выполнить программу из [Приложения 1](Instructions/SupplementMaterial1.md) и сравнить результаты с тестовым примером.

:::caution
Дополнительные пояснения о реализации класса, его конструкторов, перегрузок операций, функций-членов и функций-друзей класса представлены в [указаниях по выполнению работы](Instructions/intro.md).
:::

## Режимы выполнения программы

Для интерактивного режима достаточно воспользоваться кодом из функции `main()` из [Приложения 1](Instructions/SupplementMaterial1.md). Для демо вместо `std::cin` самостоятельно задайте дробь для демонстрации.

## Методический материал

1. [Указания по выполнению работы](Instructions/intro.md)
